\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{icomma}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage{sectsty}

\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%
        {\hfil \upshape \small page {\thepage} de \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}

\newcommand{\ligne}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[yscale=0.8]
    \draw[white] (0,#1+0.8) -- (15,#1+0.8) ;
    \foreach \i in {1,...,#1}
    { \draw[dotted] (0,\i) -- (\linewidth,\i) ; }
    \draw[white] (0,0.6) -- (15,0.6) ;
  \end{tikzpicture}%
}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \hfill
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother

\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\newtheorem{demonstration}{\textsf{\textsc{\small{Démonstration}}}}
\newtheorem{exemple}{\textsf{\textsc{\small{Exemple}}}}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}
\newtheorem{proof}{Preuve}



% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}

\renewcommand{\FrenchLabelItem}{\textbullet}

%Titres
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{%
\thesection~\alph{subsection}}
\sectionfont{\color{blue}{}}
\subsectionfont{\color{violet}{}}

\newcommand{\rep}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\title{Trigonométrie}
\author{AP 3}
\date{}

\begin{document}


\maketitle\\
\begin{exercice}
  On sait que $\cos\dfrac{\pi{}}{12}=\dfrac{\sqrt{6}+\sqrt{2}}{4}$. 

  En déduire :
\begin{enumerate}
  \item $\cos\dfrac{11\pi{}}{12}$
  \item $\sin\dfrac{5\pi{}}{12}$
  \item $\cos\left(-\dfrac{\pi{}}{12}\right)$
  \item $\cos\dfrac{13\pi{}}{12}$
  \end{enumerate}
\end{exercice}
\begin{exercice}
  Parmi les expressions suivantes, lesquelles sont nulles quel que
  soit $x$ réel ?
  \begin{enumerate}
  \item $\cos\left(x+\pi{}\right)-\cos\left(-x\right)$
  \item $\sin\left(\dfrac{\pi{}}{2}-x\right)+\cos\left(\pi{}-x\right)$
  \item $\sin\left(2\pi{}-x\right)+\sin\left(\pi{}+x\right)$
  \item $\cos\left(\dfrac{\pi{}}{2}-x\right)+\sin\left(4\pi{}+x\right)$
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Calculer $\sin2x$ dans les cas suivants.
  \begin{enumerate}
  \item $\sin x=\dfrac{1}{3}$ et
    $x\in{}\left]\dfrac{\pi{}}{2}\ ;\ \pi{}\right[$

  \item $\sin x=-\dfrac{\sqrt{3}}{3}$ et
    $x\in{}\left]-\dfrac{\pi{}}{2}\ ;\ 0\right[$
  \end{enumerate}
\end{exercice}
\begin{exercice}
  Exprimer en fonction de $\cos\left(x\right)$ et $\sin\left(x\right)$.
  \begin{enumerate}
  \item
    $\cos\left(x+\dfrac{\pi{}}{4}\right)+\sin\left(x+\dfrac{\pi{}}{4}\right)$
  \item
    $\sin\left(\dfrac{\pi{}}{3}+x\right)-\sin\left(\dfrac{\pi{}}{3}-x\right)$
  \end{enumerate}
\end{exercice}
\end{document}